{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060161",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대방광불화엄경소 권88"
    },
    "text": "唐の僧侶ジングヮンが著述した《華厳経スソヨンの初め》を、宋の僧侶の定員が注釈をつけて解説したブルソイダ。この本は華厳宗の根本経典と、韓国仏教思想を確立するうえで重要な影響を及ぼした経典だ。《デバングヮンブルの華厳経》はブルタバルタラ、シルチャナンタ、般若三つに分けられが、シルチャナンタが翻訳した80華厳を唐の僧侶ジングヮンが解説して、これを、宋の僧侶の定員が120冊に注解したのだ。この本は1086年に対角国史ウィチョンに贈り物として伝えられ、以後、1087年に宋の商人たちが木版を持ってきて高麗に伝わった。版木は数回にわたって引き出され、1424年には日本にも伝来された。東亜大学所蔵デバングヮンブル華厳経疎権88は、国内で唯一本に該当する同一文章の一つであり、大きさは横32.2cm、縦10.7cmだ。この本はグヮングヮクの大きさは23.5 x 53.5 cmであり、20行き15者が収録されている。チョ・ソンギが残っているこの本は高麗睿宗年間に引き出されたものと推定され、仏教学、歴史学、書誌学などの研究に貴重な資料として評価され、2022年に国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本は誰が著述しましたか？",
            "answer": "唐の僧侶ジングヮンが著述しました。"
        },
        {
            "question": "《華厳経スソヨンの初め》はどのように解説されましたか？",
            "answer": "宋の僧侶の定員が注釈をつけて解説しました。"
        },
        {
            "question": "《華厳経スソヨンの初め》はどのような影響を及ぼしましたか？",
            "answer": "この本は華厳宗の根本経典と、韓国仏教思想を確立するうえで重要な影響を及ぼしました。"
        },
        {
            "question": "《デバングヮンブルの華厳経》は何冊に分けられていますか？",
            "answer": "《デバングヮンブルの華厳経》はブルタバルタラ、シルチャナンタ、般若三つに分けられています。"
        },
        {
            "question": "この本はいつ高麗に伝わりましたか？",
            "answer": "この本は1087年に宋の商人たちが持ってきて高麗に伝わりました。"
        },
        {
            "question": "東亜大学所蔵デバングヮンブル華厳経疎権88はどのような大きさですか？",
            "answer": "東亜大学所蔵デバングヮンブル華厳経疎権88の大きさは横32.2cm、縦10.7cmです。"
        },
        {
            "question": "この本は何行何者が収録されていますか？",
            "answer": "この本は20行き15者が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この本はいつ引き出されたと推定されていますか？",
            "answer": "この本は高麗睿宗年間に引き出されたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何の研究に貴重な資料として評価されていますか？",
            "answer": "この本は仏教学、歴史学、書誌学などの研究に貴重な資料として評価されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この本は2022年に国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 355,
        "QA": 398
    }
}